點解d人生存得咁辛苦，唔自殺？

成日睇片見到d人生存得好辛苦都好堅強地生存。但係點解唔自殺？
重新黎過唔係仲好咩？
反正都生存得咁慘，應該沒牽掛？

因為會輪迴
自殺死下世仲慘
落地獄道，餓鬼道，畜牲道
輪n世先有機會上返人道
所以難得做人，要多做善事

證據？

但係係邊個人講有輪迴，
唔係幾迷信
但係d人生活係生存緊，佢哋連善事都唔知做唔做到窩

好簡單 因為驚

你食左飯就有屎痾
係因果
人亦一樣
欲知前世因，今世果便是
欲知來世果，今世因便是

講到一定有得重新嚟過咁
重新嚟過都要飲孟婆湯啦
邊到意識到自己刷咗首抽

但係你生存嘅時候好辛苦窩，例如劏房咁
你一跳可能已經可以解脫
你呢一生人就算生存，都唔係享受
點解唔自殺
求個解答
不過沒人可以拿走其他人嘅生命

呢個理由好勉強
好玄
不過生命係係人地度

搞清楚迷，同信係兩種概念
可以迷而不信，同信而不迷
亦可以不迷不信，又迷又信

睇你點睇人生
價值觀嘅嘢

可能自殺死咗要受嘅苦仲多呢

我想講，有人生存得好辛苦，但係佢哋都會好堅強地生存
想知點解佢哋今生唔選擇離開

咁就造就左大部份人

你有咩咁辛苦

淆底

小心神棍

怕痛
怕死
過得一日得一日
屋企人
朋友

你啲詞彙都好勉強
學多啲增廣見聞開拓思維同視野就能夠理解更多
學過八字五行就會明白
人只能夠做選擇
但結果如何都唔會影響命盤嘅格局
除非有虔誠嘅宗教信仰，努力修行，就能夠改命算唔準

咁又係，我睇人地好辛苦，但係人地可能已經習慣左
我覺得自殺應該係沒後果嘅

我沒吖，但係見到香港基層好辛苦，痛苦
所以咁唸，
街上面d 公公婆婆
老人家
點解唔自殺，去解脫

人對於未知嘅事物
多數以虛假黎掩飾自己嘅恐懼
同時對對像繼續保持不接觸唔去學去了解嘅距離
就如同連登仔對接觸唔到嘅女性話係雞異曲同工

唔喺下下都要死嘅
劏房喺好慘 死咗仲慘

但係可以永遠解脫窩，唔洗咁痛苦

因為有設定

好多人咩都沒，可能變左行屍走肉？

生物嘅本能就係生存
每一個細胞都係
你唔問點解會有氣泡
點解氣泡咁脆弱都要存在
事實上，氣泡係被動嘅存在

對一個每幾個月就轉下名，試圖宣揚d 95搭8信念黎搵蠢信徒既神棍
我先懶鳩得同你傾佛計。
搵食行遠d 啦屌你老母

根本冇證據 根本沒任何方法證明到
如果你用經驗或者科學呢兩個方法證明到嘅話我話你叻

哈哈，完全沒玄學？方面d知識，
好似好慘，沒得自殺，解決目前的痛苦

因為愛，使你無法捨棄自己嘅生命，因馮知道一死左，就乜都冇晒，冇得再去經驗世間嘅美。

你唔捨得自己嘅家人、朋友，愛人，甚至唔捨得自己（因為你愛自己）。

唔使學 因為學咗都冇用
所謂風水命理術數呢啲 根本就係利用人性嘅心理弱點 搵啲嘢去寄託搵啲嘢賴

唔明白死咗會帶來什麼後果

死咗咪死咗囉 死咗就乜都冇
虛無

未知 所以驚 所以唔好賭

點解要自殺？
一生存向世上，有好多痛苦，責任要背負，你死咗，你背負既野唔會消失，只係由其他人去承受。
就算你係冇人冇物，人生都仍然有好多野等你去發掘，你死左就咩都冇

轉名有咩問題
第一日玩forum?
你自己蠢就唔好話人啦……
我有正職多謝關心
但我勸你就唔好毀謗佛教啦……

未到要死既時候
又或者行過上天台 但冇勇氣跳落去

又或者跳左落去 cum起左個綠色帳篷 但無人問津 得班清潔工要汁埋d手尾

「八字五行」「 命盤」
呢啲係佛教咩？ 你瞓醒未呀
迷信屌你老母

有套外國電影早幾年上叫 i型起源
有時間睇下
套電影冇任何宗教成份
唔關猶太教／天主教／基督教／伊斯蘭教／佛教事

當中有個比喻我到今日都記得個大概
對於地底冇眼冇感光細胞嘅蟲而言
光係唔存在
咁係咪代表呢個世界真係冇光？

Life is a Struggle 點逃避都係要面對
柳暗花明又一村

講埋曬啲嘢似是而非咁樣
證明唔到就係證明唔到
無就係無

咁你係咪想叫人去死呀

唔自殺代表佢哋冇嘢值得留戀

我係咪要好撚驚?
我去佛堂同d 法師傾計，我唔信輪迴一樣照講
我要驚你呢d 連傻鳩?

同意你就係叻，唔同意你就係蠢，典型神棍

同意樓豬講嘅野 我依家要去死先啦再見

可唔可以講多d

如果一個人沒左思想，淨番生存

你講得好好，虛無

我明白了

原來係咁

明白明白

無sor

得閒搵下

啱

因為動物嘅本能係求生，唔係求死

唔係，可能我係想了解，係咩驅使他們繼續生存
動力

因為生活壓力未大於赴死嘅決心，簡單啲講，驚

啱，例如回憶，習慣，氣味，盼望

你確定GAME OVER 有得重置？你重置完再返上黎覆我

我講出黎可能不恰當，但係你明白我想講咩

想知再講

係

驚原來係佔咁重，我以為係一瞬間嘅事

無錯 隨時仲慘

唔係，係如果死可以不用再繼續痛苦，我可能會選擇
前設係生存在痛苦之中

點解痛苦呢

點解咩都無係一件壞事
再講你都死咗了 對你而言咩係壞事 件事可以點樣再傷害你

例如露宿者，基層市民，窮人，有病呢d
我覺得濕疹其實都很痛苦，
對他們來說，了斷是否是一個方法

虛無，其實可能意識都已經唔存在了
自己也是否是自己

自殺死左唔會停止痛苦 唔好問我拎證據

因為有光

你學過未先……
未學過就唔好亂吹啦
古中國有好多門占卜類嘅學問
唔好將坊間啲所謂堪輿學家同真係有料嘅比
香港人打開機睇過書都識三國
知有諸葛亮呢號人物
如果有睇火鳳，就知有八奇，有水鏡先生
仲有鬼谷子，伍子胥，孫臏……一大堆神人
料事如神唔係空穴來風
人地汲獵嘅古書好多已經失傳

特別係中共破四舊，破除封建迷信呢下
燒嘅書比秦始皇燒仲多
目的就係要令人民變成無神論
只要信仰黨
但實際上有料嘅風水命理學家都收編左
你估中共啲野亂咁起咩

連登都有人開post講過香港個毒蛇陣啦

雖然唔知古人當年用邊套方法去卜卦
老實講，真係難過Pure math，太多野記同背
無論係易卜，八字，紫微，鐵板，大六壬，梅花……
如果你認真去研究，每一門嘅資訊量都吊打外國嘅星相學，偏偏冇人認真去研究，就算大學都開埋課程，真係學曉嘅人並唔多，因為太難運算，坦白講真係人嘅資質問題

以八字十神而言，命中有偏印嘅會易學啲，神煞中帶有太極貴人都易上手，但都要睇有冇佛道機緣學

十年前我有段時間想學，但搵唔到師傅，亦都冇條件學，十年後搵到師傅，但學習嘅進度都係kick住係一啲位，load唔到就load唔到

攞最近代嘅人物
清朝嘅曾國藩黎講
佢就出過冰鑒呢本書
講面相
人地閱人過萬得出嘅統計資料考究而成
唔通又關咩搵人嘅心理陰影面積搵野寄託搵野賴咩

你可以詆毀啲江湖術士呃飯食
但唔好污蔑術數呢門理論啦
你想學就自己搵方法學
踩低佢唔會凸顯出你有幾理性幾聰明幾唔迷信幾科學幾把炮
只會顯示出你係填鵝教育制度下嘅優品360
唔識自學，只會吸收香港教制教你嘅學科以為就係全世界
成為香港社會想你成為嘅人

你訓醒未呀，上面你覆啲野講緊因果輪迴

智力有限
你咪係個條冇感光細胞嘅地底蟲

你都幾詞窮
思維仲好狹隘
唔係叻就蠢
唔係蠢就神棍……
每日輪迴係叻蠢神棍唔洗討論之中

冇任何人迫你信啲咩
你信就叻，唔信就話神棍
好極端……

真心比個建議你，有時間學多啲野
讀多啲書，唔好嘥左個人生
當然有時間做下善事都好

曾經我讀bio都信進化論
但越學得多，越發覺唔對路

傳說如果係自殺嘅人，每日都要重覆自己死嗰個方式一次（定唔知係不斷重覆），直到原來嘅陽壽終結為止

厲害厲害，如果係用到，我都覺得幾勁
其實我都唔信有鬼呢樣嘢，
但係如果可以接觸到平常人唔會接觸到嘅嘢，
我都覺得呢生人係值得嘅
起碼接觸過，嘗試過

一個正常嘅生物腦海應該唔會有自殺嘅概念
只有生存，同求生嘅意志

自殺呢樣野，某程度上係free will嘅行為
但點樣證明佢係free will而唔係受環境影響而自殺
又講唔通

唔自殺，因為生存係好寶貴嘅事
能夠感受到小小嘅幸福同愉悅
推薦你睇一套張藝謀嘅電影
叫活著

Eason都有首歌叫怕死
同活著多好

同埋，想問下，生存嘅意義係咩？（想詳細）
我一直係度唸，點解我會生存，我生存的意義係咩，
我帶來了什麼，我創造了什麼，
最喜悅的是什麼
最痛苦的是什麼

你試過自殺就知
一個人嘅本能求生意志係好強
雖然你想死，但你身體其他細胞仲好頑強咁做緊呼吸作用
除非你用一啲高強度／令自己無意識下心跳停頓／腦幹死亡嘅方法

尼采曾經講過
既然痛苦係快樂嘅泉源
咁又何須為痛苦而傷悲

因為有苦，先知樂
所以能夠感受到極大嘅痛苦
自然能夠感受到極大嘅愉悅

如果冇比較，人係唔知咩係苦與樂

前提係有下世

見到呢一種post 一律建議睇存在主義 albert camus
可以睇返我以前嘅post 已經講咗好多次 唔重複啦

利申： 好青年荼毒室打手

中島美嘉有首歌叫曾經我也想過一了百了

關於痛苦嘅問題
其實每個人嘅感受都唔同
但感受性強，有同理心嘅人真係會比普通人感受到更深層次嘅苦難同苦痛

關於呢個問題我早排突然領悟左佛教嘅六道概念
其實就好似打機咁
難度增加
進入地獄道，你對於痛苦嘅感受會幾何增加，但對於時間嘅流逝相對遞減
進入畜牲道，你除左變成畜牲，其他五蘊六識嘅感受值都會隨之調整
其他各道如是

上天給予每個人生命中嘅苦痛
通常都係當事人所能夠承受
慢慢磨練一個人嘅意志
你眼中事主極辛苦
可能佢已經習慣左

未習慣嘅就掙扎緊

但無論如何，都應該施以援手
盡自己能力去幫助有需要嘅人

我信，都希望更多人信
從而減少人類自殺嘅數字同傾向
方法總比困難多
關關難過關關過

永遠都係人地詞窮，人地勉強
你岩晒，人地錯

暫時每一套試圖解釋世界既理論，都總係會有佢"唔對路"既地方
你選擇左相信佛學個套，只係你既一個選擇，唔係世間真理。
你只係曾經太迷茫而選擇左一個答案令自己安心。

我都真心比個建議你
人生好閒，知識就更閒
解唔開好辛苦就休息下先再去解，窮盡一生都解唔到，都只係同其他人一樣，冇咩所謂嫁。
而家唔係考試，唔係90分鍾要你簡abcd。
人生用黎追尋無涯，比簡一個答案就停止思考有意思得多。

我都未見過鬼
但有朋友見過

反而結界就入過
係西貢自己一個行山時……

潘少聰啲故就聽得多
viutv總有一瓣都睇唔少
不過應該唔見好過見
除非陰陽眼個啲
普通人見到都係時運差黑到仆街

係我理解係類似wifi咁
你睇唔到摸唔到但存在
係有接收器有電話嘅情況咪上到網
我都想戴副眼鏡就睇到有冇wifi
鬼呢樣野目前人類仲係未有科學方法探測到

每個人都有自己嘅使命同責任
根據春秋孔子所講，三十而立，四十而不惑，五十而知天命，希望你五十前會搵到自己嘅意義同價值

好多人都死都未搵到／將生命奉獻比工作／家庭

你呢啲問題我十幾歲已經成日諗，又睇好多書，但係都解決唔到內心嘅困惑

原因係因為缺少經歷

所以你想搵答案，就必須體驗更多
你唔能夠理解歌詞上嘅悲歡離合
但當你親身體會過，就會明白

依家香港啲宗教由其是佛教全部投共點睇？
咁算係善事？

呢個真
好多科學家 講緊幾個以上拎過諾貝爾獎個啲
佢地人生既後半段主要都會研究神學 命運 算術呢啲野
記得睇過個唔知咩野學家佢話佢有深入研究中國既古算術
仲（比較科學）咁大概解釋過個原理
而且好多古帝王既藏書其實好講究 要係啲好撚有意義同有幫助既書先會收納
但當中個個都唔少得有算術之類

我信佛學個套
其實我接觸都唔多
身邊都冇親友信

我係信觀音先
因為之前有朋友比差佬告傷人39
點知主控玩野，轉告傷人19
仲由裁判法院升上區院
量刑起點都升上三年起標
個陣可以做嘅都做晒，大律師都搵埋
剩低嘅就係每日去觀音廟上香稟神
最終單case糾纏左足足一年，還押足一年
竟然判當庭無罪釋放
真係奇蹟

有時都唔係由得你信唔信，之前睇一個類似怪談嘅節目，好似話有個陰陽眼入到一間屋見到一個後生仔嘅靈體自己縮埋一角落度屈膝坐低，原來係重覆緊生前燒炭死嗰一幕我心諗如果跳樓嗰啲咪仲恐怖不過信唔信佢講就睇大家自己點諗啦

佛學有分大乘同小乘

小乘教人斷惡修善，但仍然會輪迴
大乘教人放下我執，不起心動念，脫離六道輪迴

無論大乘小乘都係學習斷煩惱自利利他嘅學問
一套中式哲學嘅思考方法

唔記得邊到睇過，意思大概係指
修行係自身嘅事，出家人同樣都係修行
同社會中嘅人一樣都可以修行
大家次第唔同，冇話孰優孰劣
如果你睇到嘅出家人得道
一早已經離開呢個世界
冇需要留係南閻浮堤中受苦受難經歷生老病死

不如我講清楚啲 投共算係善事？

岩畢業出黎做過地產
八過下啲前輩有冇靈異野分享
有個Ching話當年做紅磡有個盤
夜晚帶個客上去睇單位開唔著燈
搞完一輪又著到，之後順利租出啦
點知第二日個客打返黎話唔租，賠錢走都要
之後問返先知原來個租客入住第一晚就見到應該係上手租客由客廳衝去露台跳樓，係咁repeat……

你信,你安心, 恭喜你.
你用呢D 正面例子, 我亦都唔會咁大反應去阻止你傳教.
畢竟能夠令你或他人安心就已經係唔錯既功效.

但係麻煩唔好隨便拎輪迴出黎恐嚇人.
那怕你係善意,係想阻止人自殺.
你呢個行為只會令對方更絕望.

搵啲專業啲嘅答你

推介你睇一套本土電影叫達摩祖師
youtube有全套
後來個導演都出埋家
我覺得入面後段諷刺緊現世嘅佛教文化
太執著於繁文縟節上
同埋個幾個和尚坐禪個part都好發人深省
你睇完呢part應該都會有共鳴
無論你有冇宗教信仰睇都無妨
犀利過黃子華

同香港現況一樣
立左囯安法
令香港人更絕望

但香港人唔會自殺
有能力嘅都移晒民
唔移民咪繼續生存

咁點解要唔記得前世記憶 記得前幾世記憶唔係更易知天命咩

佛教好似有中陰身嘅講法
你都可以研究下
講起呢樣野，令我諗起幾個月前同fd講開soulmate呢樣野，鬼佬都有博士出過書講輪迴

魏斯博士形容，靈魂間的關係就像一棵大樹上無數的葉子，儘管有距離遠近，但你跟每一片葉子都有關係。常見的情況是，即使只有半小時的相遇，你或對方都能學到某個課題。靈魂結緣的方式不是用時間來計算；緣分深淺，是用學到的課題來衡量的。

另外，這本書的重點是「靈魂伴侶」，本文最後我節錄了本書最具有代表性的一章和大家分享。我以前其實也對靈魂伴侶這個概念不是特別在意，因為我深知：
沒有一個所謂的「完美伴侶」存在——只要他一出現，你的人生就不再孤寂，一切問題都解決了。很多時候，靈魂伴侶是業力伴侶，他的到來是有功課讓你做的。

魏斯博士的觀點是，靈魂伴侶一定會相遇，但相遇之後的「結局」，卻是兩個人要共同決定的，自由意志在這裡是行得通的。既然是靈魂伴侶，一定有一個目的才會再次相逢。

幸運的人，此生遇到靈魂伴侶是滋養對方，相互休養生息的。勇於挑戰的靈魂，則是借由靈魂伴侶來修煉功課，或是學習放下。如果放不下，那麼就應該試著堅持，學習功課，把兩個人的關係處好，才能完成此生的目的。